[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(4^{1 sqrt{3}} times 2^{2 sqrt{3} 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "2",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 7x + 5 )에 대하여 ( lim_{{h to 0}} frac{{f(2+h) f(2)}}{h} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( sin left( frac{ pi}{2} + theta right) frac{3}{5} )이고 ( sin theta cos theta < 0 )일 때, ( sin theta + 2 cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{5} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{5} )",
        "choice5": "( frac{2}{5} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 1^+} f(x) + lim_{x to 1^ } f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "0",
        "choice3": "1",
        "choice4": "2",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이 (x 1 )에서 미분가능할 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 8 )",
        "choice2": "( 6 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "(0 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3^2 a_6, a_2 a_1 2 )일 때, (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "24",
        "choice3": "28",
        "choice4": "32",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + ax^2 9x + 4 )가 (x 1 )에서 극값을 갖는다. 함수 (f(x) )의 극댓값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "31",
        "choice2": "33",
        "choice3": "35",
        "choice4": "37",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t(t geq 0) )에서의 속도 ( v(t) )가 [ v(t) t^2 4t + 3 ] 이다. 점 P가 시각 ( t 1 ), ( t a (a > 1) )에서 운동 방향을 바꿀 때, 점 P가 시각 ( t 0 )에서 ( t a )까지 움직인 거리는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{3} )",
        "choice2": "( frac{8}{3} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{10}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 ( x )에 대한 방정식 [ (x^n 8)(x^{2n} 8) 0 ] 의 모든 실근의 곱이 4일 때, ( n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(0 leq x < 2 pi )일 때, 곡선 ( y |4 sin 3x + 2| )와 직선 ( y 2 )가 만나는 서로 다른 점의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "6",
        "choice3": "9",
        "choice4": "12",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(f(4) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "28",
        "choice3": "32",
        "choice4": "36",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "모든 항이 정수이고 공차가 5인 등차수열 ( {a_n } )과 자연수 (m )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( sum_{k 1}^{2m+1} a_k < 0 ) (나) ( left| a_m right| + left| a_{m+1} right| + left| a_{m+2} right| < 13 ) 24 < (a_{21} ) < 29일 때, (m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 평행사변형 ABCD가 있다. 점 A에서 선분 BD에 내린 수선의 발을 E라 하고, 직선 CE가 선분 AB와 만나는 점을 F라 하자. (cos( angle AFC) frac{ sqrt{10}}{10} ), (EC 10 )이고 삼각형 CDE의 외접원의 반지름의 길이가 (5 sqrt{2} )일 때, 삼각형 AFE의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{20}{3} )",
        "choice2": "(7 )",
        "choice3": "( frac{22}{3} )",
        "choice4": "( frac{23}{3} )",
        "choice5": "(8 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 (g(x)g(x 3) ) 이 ( x k ) 에서 불연속인 실수 ( k ) 의 값이 한 개일 때, <보기 >에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄴ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "모든 항이 자연수인 수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a_1 < 300 ) (나) 모든 자연수 (n )에 대하여 ( a_{n+1} begin{cases} dfrac{1}{3}a_n & ( log_3 a_n text{이 자연수인 경우}) a_n + 6 & ( log_3 a_n text{이 자연수가 아닌 경우}) end{cases} ) ( sum_{k 4}^{7} a_k 40 ) 되도록 하는 모든 (a_1 )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "315",
        "choice2": "321",
        "choice3": "327",
        "choice4": "333",
        "choice5": "339",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_2(x 5) log_4(x+7) )을 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) ) 에 대하여 ( f'(x) 9x^2 8x + 1 ) 이고 ( f(1) 10 )일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{10} (2a_k + 3) 40, sum_{k 1}^{10} (a_k b_k) 10 ] 일 때, ( sum_{k 1}^{10} (b_k + 5) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 65
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "곡선 ( y x^3 10 ) 위의 점 ( P( 2, 18) )에서의 접선과 곡선 ( y x^3 + k )위의 점 ( Q )에서의 접선이 일치할 때, 양수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 ( t left( sqrt{3} < t < frac{13}{4} right) ) 에 대하여 두 함수 ( f(x) |x^2 3| 2x ), ( g(x) x+t ) 의 그래프가 만나는 서로 다른 네 점의 ( x ) 좌표를 작은 순부터 크기순으로 ( x_1, x_2, x_3, x_4 )라 하자. ( x_4 x_1 5 )일 때, 닫힌구간 ([x_3, x_4] )에서 두 함수 ( y f(x) ), ( y g(x) )의 그래프로 둘러싸인 부분의 넓이는 ( p q sqrt{3} )이다. ( p times q )의 값을 구하시오. (단, ( p, q )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 54
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y 2^{x m} + n ) ( ( m > 0, n > 0 ))과 직선 ( y 3x )가 서로 다른 두 점 A, B에서 만날 때, 점 B를 지나며 직선 ( y 3x )에 수직인 직선이 ( y )축과 만나는 점을 C라 하자. 직선 CA가 ( x )축과 만나는 점을 D라 하면 점 D는 선분 CA를 5 3으로 외분하는 점이다. 삼각형 ABC의 넓이가 20일 때, ( m + n )의 값을 구하시오. (단, 점 A의 ( x )좌표는 점 B의 ( x )좌표보다 작다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(f(6) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 182
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} 2n left( sqrt{n^2 + 4} sqrt{n^2 + 1} right) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 ( f(x) ln(x^2 x + 2) )와 실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 ( g(x) )가 있다. 실수 전체의 집합에서 정의된 합성함수 ( h(x) )를 ( h(x) f(g(x)) )라 하자. ( lim_{{x to 2}} frac{{g(x) 4}}{{x 2}} 12 )일 때, ( h'(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "곡선 ( 2e^{x + y 1} 3e^x + x y ) 위의 점 ((0, 1) )에서의 접선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 ( f(x) )는 실수 전체의 집합에서 도함수가 연속이고 [ int_{1}^{2} (x 1) f' left( frac{x}{2} right) dx 2 ] 를 만족시킨다. ( f(1) 4 )일 때, [ int_{ frac{1}{2}}^{1} f(x) dx ]의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{4} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{5}{4} )",
        "choice4": "( frac{3}{2} )",
        "choice5": "( frac{7}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "( frac{33}{16} )",
        "choice3": "( frac{17}{8} )",
        "choice4": "( frac{35}{16} )",
        "choice5": "( frac{9}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 중심이 O이고 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 원이 있다. 원 위에 점 P를 ∠PAB θ가 되도록 잡고, 점 P를 포함하지 않는 호 AB 위에 점 Q를 ∠QAB 2θ가 되도록 잡는다. 직선 OQ가 원과 만나는 점 중 Q가 아닌 점을 R, 두 선분 PA와 QR가 만나는 점을 S라 하자. 삼각형 BOQ의 넓이를 f(θ), 삼각형 PRS의 넓이를 g(θ)라 할 때, ( lim_{ theta to 0+} frac{g( theta)}{f( theta)} )의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{6} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{10} )",
        "choice2": "( frac{6}{5} )",
        "choice3": "( frac{13}{10} )",
        "choice4": "( frac{7}{5} )",
        "choice5": "( frac{3}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 ( f(x) ) 는 실수 전체의 집합에서 도함수가 연속이고 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( x < 1 )일 때, ( f'(x) 2x + 4 )이다. (나) ( x geq 0 )인 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x^2 + 1) ae^{2x} + bx )이다. (단, ( a, b )는 상수이다.) ( int_{0}^{5} f(x) dx p e^{4} q )일 때, ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p , q )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(f(a_k) leq f(m) )를 만족시키는 자연수 (k )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 208
    }
]